\newpage
\subsection{SplittableChart}

  \begin{figure}[!h]
  \begin{center}
  \includegraphics[width=400pt]{content/view_splittableChart.PNG}
  \caption{Diagramma delle classi - package it.tetratron.pera.view, SplittableChart}
  \end{center}
  \end{figure}
\newpage
\textbf{Funzione}
\\ \\ 
Questa classe consente di visualizzare pi\`u grafici, scegliere quali visualizzare, operare funzioni di zoom e segliere se visualizzarli separati o sovrapposti.
Questa classe \`e creata per composizione con SplittableChartCore.
\\ \\	
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}
	  it.tetratron.pera.controller.controller\\
	\item \textit{La classe utilizza:}
	   it.tetratron.pera.view.SplittableChartCore\\
\end{itemize}
\textbf{Attributi} %i campi dati
\\ \\% - = private, += public, #=protected
<<<<<<< HEAD
\textbf{- static final long serialVersionUID} \begin{verse} id per serializzazione\end{verse}
\textbf{- SplittableChartCore scc[]} \begin{verse} array di SplittableChartCore.\end{verse}
\textbf{- JFrame frame} \begin{verse} frame per mostrare la legenda.\end{verse}
\textbf{- JPanel controlPanel} \begin{verse} JPanel per gestire la legenda.\end{verse}
\textbf{- JButton joinSplit} \begin{verse} bottone per sovrapporre o splittare tutti i grafici.\end{verse}
\textbf{-GridBagConstraints c} \begin{verse} impostazioni usate per inserire nuovi elementi.\end{verse}
\textbf{- JToolBar buttonPanel} \begin{verse} tollbar con bottoni per gestire zoom, join e split, export e exit.\end{verse}
\textbf{- JButton zoom[]} \begin{verse} array di due elementi contenente i bottoni usati per effettuare operazioni di zoom.\end{verse}
\textbf{- JButton show} \begin{verse} bottone usato per mostrare la legenda.\end{verse}
\textbf{- int chartNumber} \begin{verse}numero di grafici.\end{verse}
\textbf{- JButton save} \begin{verse} bottone per esportare in \glossario{CSV}.\end{verse}
\textbf{- JButton exit} \begin{verse} bottone per tornare al menu principale.\end{verse}
\textbf{- ChangeColor changeColor} \begin{verse} listener per cambiare i colori.\end{verse}
\textbf{- ChangeOriginalColor changeOriginalColor} \begin{verse} listener per cambiare i colori dei dati grezzi.\end{verse}
\textbf{- ChangeVisibility changeVisibility} \begin{verse} listener per mostrare o nascondere i grafici.\end{verse}
\textbf{- ChangeSplitJoin changeSplitJoin} \begin{verse} listener fare join o split.\end{verse}
\textbf{- ButtonZoom buttonZoom} \begin{verse} listener per gestire gli zoom fatti premendo un bottone.\end{verse}
\textbf{- ScrollZoom scrollZoom} \begin{verse} listener per gestire gli zoom fatti muovendo la rotellina del mouse.\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{+ SplittableChart()} \begin{verse} costruttore.\end{verse}
\textbf{+ reset()} \begin{verse} elimina i grafici correnti.\end{verse}
\textbf{+ setNumber(int i)} \begin{verse} imposta il numero di SplittableChartCore che rapresenteranno grafici a barre.\end{verse}
\textbf{+ setNumber(boolean[] bar)} \begin{verse} imposta in numero di SplittableChartCore che saranno inizializzati per rappresentare grafici a linee o a barre.\end{verse}
\textbf{+ showSave(boolean b)} \begin{verse} mostra o nasconde il pulsante save.\end{verse}
\textbf{+ showExit(boolean b)} \begin{verse} mostra o nasconde il pulsante exit.\end{verse}
\textbf{+ Image[] getImage(int width, int height)} \begin{verse} ritorna le immagini degli SplittableChartCore con altezza e larchezza desiderate.\end{verse}
\textbf{- void createGui() } \begin{verse} inizializza l'interfaccia grafica.\end{verse}
\textbf{+ void addData(String title, List$<$Double$>$ x, List$<$Double$>$ y,
			String xA, String yA) } \begin{verse} aggiunge i valori per un nuovo grafico: title\`e il nome, x la lista dei valori per l'asse delle ascisse, y la lista dei valori per l'asse delle ordinate, xA e xA sono i nomi degli assi. Nel caso sia gi\`a presente un grafico con titolo uguale a title il secondo avr\`a un titolo uguale a title seguito da uno spazio e il numero di ononimi presenti al momento dell'inserimento.\end{verse}
\textbf{+ void addData(String title, List$<$Double$>$ x, List$<$Double$>$ y,
			List$<$Double$>$ x2, List$<$Double$>$ y2, String xA2, String yA2)} \begin{verse} come il metodo precedente ma consente di inserire anche i valori dei dati grezzi.\end{verse}
\textbf{+ addListner(ActionListener al)} \begin{verse} aggiunge gli actionListener.\end{verse}
\\ \\
\textbf{Classi interne}
\subsubsection{ ChangeColor }
\textbf{Funzione} 
\\ \\
Questa classe implementa ActionListener e consente di scegliere il colore dei valori di un grafico.
\\ \\
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}
	  it.tetratron.pera.view.SplittableChart\\
	\item \textit{La classe utilizza:}
	  it.tetratron.pera.view.SplittableChart\\
\end{itemize}
\textbf{Attributi} %i campi dati
\\ \\% - = private, += public, #=protected
\textbf{- JPanel panel} \begin{verse} JPanel contenete questa classe.\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi} 
\\ \\
\textbf{+ ChangeOriginalColor(JPanel \_panel)} \begin{verse} costruttore.\end{verse}
\textbf{+ void actionPerformed(ActionEvent e)} \begin{verse} override di actionPerformed(ActionEvent e), consente di scegliere il colore dei valori di un grafico.\end{verse}
\subsubsection{ ChangeOriginalColor }
\textbf{Funzione} 
\\ \\
Questa classe implementa ActionListener e consente di scegliere il colore dei dati grezzi di un grafico.
\\ \\
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}
	  it.tetratron.pera.view.SplittableChart\\
	\item \textit{La classe utilizza:}
	  it.tetratron.pera.view.SplittableChart\\
\end{itemize}
\textbf{Attributi} %i campi dati
\\ \\% - = private, += public, #=protected
\textbf{- JPanel panel} \begin{verse} JPanel contenete questa classe.\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi} 
\\ \\
\textbf{+ ChangeOriginalColor(JPanel \_panel)} \begin{verse} costruttore.\end{verse}
\textbf{+ void actionPerformed(ActionEvent e)} \begin{verse} override di actionPerformed(ActionEvent e), consente di scegliere il colore dei dati grezzi di un grafico.\end{verse}
\subsubsection{ ChangeVisibility }
\textbf{Funzione} 
\\ \\
Questa classe implementa ActionListener e consente di scegliere quali grafici visualizzare.
\\ \\
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}
	  it.tetratron.pera.view.SplittableChart\\
	\item \textit{La classe utilizza:}
	  it.tetratron.pera.view.SplittableChart\\
\end{itemize}
\textbf{Metodi} 
\\ \\
\textbf{+ void actionPerformed(ActionEvent e)} \begin{verse} override di actionPerformed(ActionEvent e)mostra o nasconde un grafico.\end{verse}
\subsubsection{ ColorButton }
\textbf{Funzione} 
\\ \\
Questa classe estende JButtom ed \`e un bottone colorato.
\\ \\
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}
	  it.tetratron.pera.view.SplittableChart\\
\end{itemize}
\textbf{Attributi} %i campi dati
\\ \\% - = private, += public, #=protected
\textbf{- static final long serialVersionUID} \begin{verse} id per serializzazione.\end{verse}
\textbf{- Color color} \begin{verse} colore.\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi} 
\\ \\
\textbf{+ ColorButton()} \begin{verse} costruttore.\end{verse}
\textbf{+ void setColor(Color color)} \begin{verse} imposta il colore.\end{verse}
\textbf{\# void paintComponent(Graphics g)} \begin{verse} override del metodo paintComponent(Graphics g).\end{verse}
\subsubsection{ ChangeSplitJoin }
\textbf{Funzione} 
\\ \\
Questa classe estende ActionListener e serve a splittare o sovrapporre i grafici.\\
\\ \\
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}
	  it.tetratron.pera.view.SplittableChart\\
	  	\item \textit{La classe utilizza:}
	  it.tetratron.pera.view.SplittableChart\\
\end{itemize}
\textbf{Attributi} %i campi dati
\\ \\% - = private, += public, #=protected
\textbf{- boolean split} \begin{verse} true se i grafici sono rappresentati separatamente.\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi} 
\\ \\
\textbf{+ ChangeSplitJoin()} \begin{verse} costruttore.\end{verse}
\textbf{+ actionPerformed(ActionEvent e)} \begin{verse} override di actionPerformed(ActionEvent e), unisce o splitta i grafici .\end{verse}
\subsubsection{ ButtonZoom }
\textbf{Funzione} 
\\ \\
Questa classe estende ActionListener e serve a effettuare zoom premendo i bottoni.\\
\\ \\
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}
	  it.tetratron.pera.view.SplittableChart\\
	  	\item \textit{La classe utilizza:}
	  it.tetratron.pera.view.SplittableChart\\
\end{itemize}
\textbf{Metodi} 
\\ \\
\textbf{+  actionPerformed(ActionEvent e)} \begin{verse} override di actionPerformed(ActionEvent e), effettua zoomIn o zoomOut.\end{verse}
\subsubsection{ ScrollZoom }
\textbf{Funzione} 
\\ \\
Questa classe estende MouseWheelListener e serve a effettuare zoom con la rotellina del mouse.\\
\\ \\
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}
	  it.tetratron.pera.view.SplittableChart\\
	  	\item \textit{La classe utilizza:}
	  it.tetratron.pera.view.SplittableChart\\
\end{itemize}
\textbf{Attributi} %i campi dati
\textbf{Metodi} 
\\ \\
\textbf{+ mouseWheelMoved(MouseWheelEvent arg0) } \begin{verse} override di mouseWheelMoved(MouseWheelEvent arg0) , effettua zoomIn o zoomOut.\end{verse}
